// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [{
        numb: 1,
        question: "कौन सा वर्ष बाजरा का अंतर्राष्ट्रीय बाजरा  वर्ष घोषित किया गया है?",
        answer: "2023",
        options: [
            "2022",
            "2023",
            "2024",
            "2025"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "बाजरा किसका मुख्य स्रोत है?",
        answer: "उपर दिए सभी का",
        options: [
            "पशु के चारे का",
            "खाने का",
            "पोषक तत्वों का",
            "उपर दिए सभी का"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "बाजरा को सुपर फूड क्यों माना जाता है?",
        answer: "उपर दिए सभी सही",
        options: [
            "वजन घटाता है",
            "मधुमेह को प्रबंधित करें",
            "आयरन की मात्रा बढ़ाता है",
            "उपर दिए सभी सही"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "बाजरे की खेती  के लिए खेत को कितना सेमी गहराई तक जुताई करनी चाहिए?",
        answer: "15 cm",
        options: [
            "5 cm",
            "10 cm",
            "15 cm",
            "20 cm"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "वर्षा आधारित एरिया में बाजरे कि बुवाई का आदर्श समय क्या है?",
        answer: "1st जून से अंत जुलाई तक",
        options: [
            "1st जून से अंत जुलाई तक",
            "मध्य जून से मध्य जुलाई तक",
            "मध्य जून से शुरू जुलाई",
            "इनमे से कोई भी नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "उपयुत नमी वाले एरिया में बुवाई के लिए प्रति एकड़  कितना बीज डालना चाहिए?",
        answer: "1.5 किलो ग्राम",
        options: [
            "1 किलो ग्राम",
            "1.5 किलो ग्राम",
            "2 किलो ग्राम",
            "2.5 किलो ग्राम"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "पंक्ति से पंक्ति की दूरी बुवाई करते समय कितनी होनी चाहिए?",
        answer: "45 cm",
        options: [
            "30 cm",
            "45 cm",
            "25 cm",
            "इनमे से कोई भी नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "पौधे से पौधे की दूरी कितनी सेमी होनी चाहिए?",
        answer: "15 cm",
        options: [
            "10 cm",
            "15 cm",
            "20 cm",
            "25 cm"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "बाजरा में सही अंकुरण नहीं होने के मुख्य कारण क्या हैं ?",
        answer: "उपरोक्त सभी",
        options: [
            "पर्याप्त नमी की कमी",
            "बीज की गहरी बुवाई",
            "जल भराव",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "खरपतवार नियंत्रण के लिए बुवाई के कितने समय में स्प्रे का छिडकाव करना अनिवार्य है?",
        answer: "72 घंटे",
        options: [
            "48 घंटे",
            "24 घंटे",
            "72 घंटे",
            "108 घंटे"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "बाजरे की खेती मे खरपतवार नियंत्रण के लिए किस खरपतवारनाशी की शिफ़ारिस हैI",
        answer: "एट्राजिन 500 g/acre",
        options: [
            "एट्राजिन 500 g/acre",
            "2-4-डी",
            "ग्लाइफोसेट",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "बाजरे की खेती में तना छेदक को रोकने के लिए किस दवा का प्रयोग करना चाहिए",
        answer: "उपरोक्त में से कोई भी एक",
        options: [
            "Lambda Cyhalothrin",
            "Choloro + Cypermethrin",
            "उपरोक्त में से कोई भी एक",
            "कोई नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "बाजरे की खेती में दीमक के प्रकोप को रोकने के लिए क्लोरोपायरीफास का छिड़काव कब करना चाहिए ?",
        answer: "बुवाई से पूर्व",
        options: [
            "बुवाई से पूर्व",
            "बुवाई से बाद",
            "कभी भी",
            "जरूरत नहीं है"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "बाजरे की खेती में  अधिकतम पैदावार के लिए यूरिया का प्रयोग कम से कम कितनी बार करना चाहिए ?",
        answer: "तीन बार",
        options: [
            "एक बार",
            "दो बार",
            "तीन बार",
            "जरूरत नहीं है"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "बाजरे की खेती में  एक बार में अधिकतम कितना यूरिया का प्रयोग करना सही है ?",
        answer: "25 kg",
        options: [
            "50 Kg",
            "25 kg",
            "100 Kg",
            "125 Kg"
        ]
    }
];